OnePlus 一錯再錯 客戶姓名地址等資料外洩

越來越多人重視個人資料的保安，因為現時太多服務需要個人資料作為身份認證，一旦個人資料外洩，對日常生活可能會構成嚴重影響，甚至會牽連到家人。可惜的是，仍然有不少企業未有鄭重看待和處理客戶的個人資料，大陸手機品牌 OnePlus 就是其中之一。

OnePlus 昨日表示在近期的一次數據洩露事件，客戶的資料包括姓名、聯絡電話號碼、電郵地址和送貨地址都可能外洩，不過支付方法、帳號和密碼則仍然安全。OnePlus 未有公佈受影響的用戶數字，但表示已經向資料外洩的用戶發出電郵。假如網友不幸收到 OnePlus 的電郵，意味著個人資料已經外洩，沒有收到電郵則暫時可以安心。

有指 OnePlus 官方網站是資料外洩的元兇，但 OnePlus 表示已經仔細檢查網站，確保沒有類似的保安漏洞。OnePlus 表示受影響的用戶或會受到垃圾電郵滋擾，亦有可能會收到各類釣魚電郵。這並非 OnePlus 首次有客戶資料外洩，去年 1 月接近 4 萬名顧客的信用卡資料因為官網漏洞而外洩，現時 OnePlus 未有公開今次事件的規模。OnePlus 表示由下月開始會使用世界知名的安全平台，又會在下月底推出賞金計劃，期望網民可以協助找出系統漏洞。

資料來源：gizmochina

用大陸野抵死

就算外唔外洩都有國家級備份